屋企有個藍絲 有感而發

可能tldr

我相信唔少巴絲嘅屋企都可能有個父或母係藍底
甚至兩個都係 真係仲撚辛苦

嚟緊適逢中秋佳節 係共聚天倫嘅日子
我家呀爺嚟緊將90之年 但居住大陸
所以家中藍絲想一家人返去相聚慶祝
成件事係冇問題 係我呀爺 當然要尊重
去拜訪探望佢老人家
但自6月以來 反送中運動進行得如火如荼
我自己都多次發夢
咁多個月 中國嘅口交部 支澳辦都多次表明香港嘅示威者係暴徒 係暴力示威
點解和理非一百萬人 二百萬人上街遊行
一百七十萬人集會 畀佢哋講到得返十幾萬人?
仲要提都少提 放大暴力畫面?
香港有4分之1人行出嚟 視若無睹
你都唔尊重香港人 淨係識強烈譴責
踐踏「一國兩制」
中共根本冇資格提一國兩制
因為根本冇實行過 基本法保障香港市民嘅罷工 遊行 集會嘅權利 而家一一畀黑警反對
基本法列明實行雙普選 有冇實行?
中英聯合聲明有冇遵守?
同我哋香港人講規矩 你哋中共有冇先反省下?
加上不斷製造白色恐怖 過關調查扣留
查手機 查隨身物品 開Fb Ig Telegram
點解我想返去探個呀爺都要擔心政治問題?
就係因為中共根本信唔撚過

家中藍絲問我哋驚咩
我已經強調係「費事」返去住 而家風頭火勢

之後話 行得正 企得正 驚咩畀人查?
要屈你就屈你 到你驚?
驚得嚟都死撚咗啦

自運動以嚟同佢嘈過兩次大交
佢每次睇CCTVB新聞都不斷屌鳩啲示威者係暴徒
宣揚港獨咁 我都扮聽唔到 避重就輕
今次真係忍得好撚辛苦先上連登發洩下

唔夠講就話我哋後生 逢中必反
講事實佢又唔信
話林榮基畀人捉上大陸話自編自導自演
有事實擺係眼前 選擇唔相信
強調中國有咩唔好
全球第二大經濟體系
軍隊又係第二
我心諗乜柒都第二就拎嚟打飛機

又問咁你哋又食飯
好多食材都係大陸嚟
又唔怕有毒?

根本打橫嚟講

真係做仔嘅都恨不得快啲死
唔係話惡毒
佢根本唔會接受我哋嗰套
未來係我哋嘅
佢好命嘅得返20幾年命
想共享大灣區榮耀都未必得
仲係度諸多事實講我哋後生係暴徒
真係Cls

堅持自己覺得啱嘅嘢

數下屋企既野食有幾多原產地係中國既比佢地睇

如果數又真係數到幾多Made in China

輕輕一pish

屌 我都係 中秋走唔甩
真心講句老人家過身之後我唔會再返
但佢地已經喺嗰邊買埋樓屌

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

「我第時揾到就唔q洗好似你地咁用d支那嘢用曬來佬貨」

Sorry 多我一個唔多 少我一個唔少
唔會去食

老人家過身之後又話要拜山

真係要上去嘅就一係帶舊機一係唔帶

[推上熱門] 光復聖瑪利 BAND1女名校教畜阻學生罷課 濫權搜袋 更擅意修改學生連儂牆字句 聖瑪利人集結！！

唔帶會唔會問你點解冇帶 乜乜柒柒?

比我已經直接開左片 巴打忍耐力好啊
利申單親 唯一老母藍到紅 個個禮拜開片 出糧會即刻搬走

我公司都深藍⋯老豆又係⋯好難頂
所以唔怕，我哋都一樣處境，堅持自己相信嘅嘢！真係頂唔順就上嚟一齊圍爐

多謝手足支持
需要圍爐

唔想返，就唔好返
對待藍絲父母，我放棄治療佢地
嘈過一次之後，我就永久冷待佢地...
對一個最親的人最傷心的並不是每日同你嗌交，而係徹底的莫不關心....

講開片我一定夠打
但深受歷史文化嘅屌柒
始終係老竇嚟

冇嘢講佢就會撚鳩我話係咪好憎父母
話唔係 再問做乜唔同佢哋講嘢
講多兩講又係發脾氣

I know that feel,Bro
盡量唔好同佢地傾咁多政治野啦

實會煩架啦
唯有試下唔同藉口，欠台費/修理中/沒中港卡etc...
同學們最緊要一臉稚氣唔好咁型返大陸好d
小心執生

就算係我地都係俾錢買，
香港人個個食泰國米，
係咪要認係泰國人阿

shit我意思係嘈大交 我用詞錯誤
我都係興趣讀歷史 包括中共食人史
老母連我講大躍進點解會飢荒死四千萬人都唔肯聽
八月中已經放棄任何交流 之前個個禮拜嘈
唉

多謝提點
好彩大家都明我難處
唔係屌柒我話戇鳩先返大陸

而家羅湖無check 手機 出入境都無
但如果你畀狗抄過牌就千祈唔好返去

痴線咁乖仔

推

梗係加油盡量唔好返
吹大冷氣感個冒好過

明白 多謝資訊

收埋啲卡

講笑咋?

原來係咁
唉 仲以為真打烏冬

已經避重就輕
所以上嚟圍爐

戥你辛苦，不過首先真心唔建議你番去大陸，你尊重阿公就比d野禮物或錄段片比佢。
至於藍絲長輩，佢地下次再讚大陸咁你回佢一句番大陸啦做乜仲留係香港呀就算。好好安排自己的事唔好比佢知咁多，驚佢唔少心爆響口同啲鄰居或親戚講就麻煩。

香港人，加油!辛苦晒

直接反面啦
我都反鳩左我屋企廢老面

叫佢當少左個仔女

已經講過
佢會答 我退休就返去 反正個仔都唔要我
成撚日發脾氣打感情牌
我受佢供書教學 奴性太重

其實佢自己都係大陸偷渡嚟香港搵食
都唔明點解仲要奶共

我啱啱先畢業出身
未有穩定收入

最後一pish
聽朝再討論

同悲 一係屋企就開片

咁直情堅ignore佢，等佢清楚知道佢唔企你個邊就無左個仔。佢話得預左個仔唔要佢多數其實係care,你就要佢作出選擇。
如果難聽講句，佢帶得你黎當然要照顧你，咁作為子女都會感恩，但大是大非的情況之下係要作出選擇。唔好唔開心(雖然係廢話都要講這句) ，睇開啲，未來係你嘅唔係佢。

D藍絲長輩真係好煩
自己睇睇埋埋晒d假野，比人地洗左腦都唔知
反而話我地信人地造假既野
同佢地理論佢地又唔聽，我地解釋時激動左少少又話我地態度差，唔尊重佢地
跟著話以後屋企唔准再討論政治野，免得傷和氣
我地d後輩聽話就唔再講，但佢地一睇cctvb又暴徒前暴徒後，晚晚話佢地搞破壞，抵比人打乜乜乜
永遠有佢講冇人講
真係好難受，好心痛

係呀 佢仲要屌柒啲示威者先最仆街
講好啲得返20幾年命
共享大灣區榮耀都唔知有冇命啦

我都仲住埋一齊，當酒店囉
只不過一句野都無講
日日夜一夜先返去

我同你嘅情況完全一模一樣

老母會擔心

咪係囉，所以暫且忍忍。但你一定要調整心態去堅ignore佢。佢嬲佢鬧都唔應佢，行開或塞耳仔就算，佢係care你係會去嘗試了解，咁就有機會拉佢去番淺藍，一家人重修舊好，其實都唔係無可能，但可能要一些時間和耐性。
但如果佢寧願要贏左場交輸左果家，佢揀左囉，你咪只好能心中多謝佢養育之恩。
黑白係良知。

我老母都罷睇新聞 日日唔想知 唔關我事 冇立場
嘈過好多次
我獨立思考 我唔干涉你 你唔好干涉我
唔係就割席冇野講
道不同不相為謀

中國軍隊第2????
我驚佢連台灣都打唔贏

中國有好多野都係吹出黎
實質相距第2好遠

辛苦巴打,覺得攰就上黎放下負,好多手足都會聽你講

同你個情況一鳩樣，我係長期帶耳機咁過

睇得出你係考順仔
不過人生係你自己...遷就他人，就等如對自己殘忍...
唔想答的時候，就聳肩同無表情...
你就顧晒佢既感受，但諗下佢地望住電視，大叫暴徒個陣，佢地有無諗過你的感受

忍一時激9親自己，退一步益9埋人地

點解仲要忍？
斷交喇直接
就係心地好有同理心先做到所謂黃絲 所以點解黃絲多自責 內疚 俾藍絲屌打都忍
藍絲唔會有呢d煩惱 因為班友無腦無良心 只係顧自己爽唔爽

為有忍 唔係真係冇辦法

寧願係咁都好過話我哋啲手足

已經冷處理屋左好耐當佢地透明

係㗎
好多嘢都係紙老虎
就算第二又點
有錢分咩

多謝

係呀
仔奴性太重
自己都好撚辛苦
所以先上嚟圍爐

大陸咁好又要黎香港
咁有錢仲唔叫佢地拿拿臨搬上去
有錢分啊

你講得好啱
我都好想斷絕關係
有個藍絲係屋企覺得好醜
但啱啱先出身 所以有難處

佢暫時又唔會喎
我都覺 佢咁鍾意大陸咪自己返
平時係香港成撚日睇YouTube
我唔理佢睇咩都好 不過多數都係啲藍絲嘢
有得睇已經係香港人嘅權利

巴打包容度好高，辛苦晒
話唔見咗回鄉卡/工司有嘢做有冇得諗？
去大陸真係有危險，諗到藉口避得就避

佢地一唔夠講就會話自己辛辛苦苦養大我地乜乜柒柒

啱啱先做嘢
所以話公司有嘢做就冇咩可能
回支證係佢哋keep

係呀 屌佢老尾
淨係識打親情牌

有愛

仲有呀，成日話我地係比人煽動，如果我地係咁易比人煽動的話，係咪養大我地果個教得唔好？

再唔係苦肉計，去之前沖凍水涼唔着衫搞到自己感冒

都有得諗
但辛苦埋自己

記住要好好裝備自己先
雖然屋企 學校都係上一代管治
但係遲早輪到新一代接手

幫佢哋擺啲反送中相，等佢哋過關體驗下大陸嘅陽光司法

到今時今日仲要屌話有收錢
藍絲圍爐求其列張圖收幾錢幾錢
就信到十足 完全唔會自己fc 真係冇撚腦

支持唔去
藍絲親人怪罪就答：係林奠搞出黎 唔關我事唔想比人check 個人物品

唉，老豆老母真係好on9
真係廢撚事拗

唔好放棄
幫家長們
Like fb 立場 蘋果 rthk vnews
幫 佢地手 機 裝now,apple,立場，連燈
電視裝 now
簡唔中買份 apple 放屋企 俾佢地睇
Youtube 睇D100 radio 城寨
洗走佢地睇開既記錄
仲有 unlike unfollow youtube 同fb d 低能page

佢地 年齡層有 自己朋友whatsapp group,會不停有抹黑圖傳來傳去，源頭可能係wechat

有班人扮訓
係唔會叫得醒

我都放棄左治療佢地，講嚟都哂氣
你永遠唔會叫得醒嗰啲扮訓既人

不過我冇耐之後就會移民，當然唔會帶佢地
等佢地可以係中国香港安享晚年

我嫲都係 佢少讀書 又比tvb洗腦 覺得佢個孫搞事 雖然講野未到好難聽 但好難受
利申：個幾月冇同佢講野

巴打努力工作 進修 盡快上流
咁先有足夠能力獨立

道不同不相為謀，即使係親人都會由得佢，當少一個可對話既對象，甚至已經變左蔑視、鄙視，佢亦知道我睇唔起佢，但總不問原因，自己發牢騷，但有機會又特登高談闊論，爭取存在感

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

嚟緊就送中
有幸返嚟會幫老母裝

老一輩仲係用皇帝式管治
你地睇下屋企 學校 仲係佢地管理
但係過幾年 情況會唔同
始終人會老 時代會變

林鄭仲話修補撕裂
愈來愈大

講得好啱

冇錯 我有個朋友都同我講 中共極只會係一個朝代

等同我地讀書學歷史一樣

我明呀，明明自己完全冇講，係佢地自己怒屌，藍絲天性，撩交嗌

咪玩啦，出口嘅緊係俾好嘢你啦，內銷先有問題嫁ma, 大陸人自己都知啦

同佢通講 你畀人拉左就篤埋佢出黎

唔好話屋企人係藍絲狗。我屋企全黃，爸媽會去遊行。都會同佢地嘈交

會係嘈啲咩

咁大個人 你唔返都迫唔到你 我中秋都唔會跟屋企人返去

巴打，你最尾嗰段完全態度正確，呢啲人你唔會講得過佢，但留到最後嗰個一定會係你，所以現階段唔好同佢激氣

知唔知點解藍絲可以咁撚串，點解藍絲可以咁無良知

藍絲而家唔止屌柒你哋，笑柒你哋，甚至乎打柒你哋，咁又點？咪又係咩事都無

原因唔單單係因為佢哋企係強權嗰恃強凌弱，而係你哋話俾佢哋知佢哋無做錯到

雨傘嗰陣佢哋已經係咁仆街，最後當我哋失敗之後，大部份人好快就好似無事發生過咁，同藍絲同警犬做返朋友，繼續吃喝玩樂

咁樣同話佢哋聽佢哋無歸錯邊，無揀錯立場有咩分別

運動入面就算黃藍分歧幾大，屌晒鬼都好，一玩完就做返朋友，咁咪即係好似佢哋咁講，我哋係搞事，成場運動係鬧劇囉

官員無制裁，警察無制裁，黑社會無制裁，連藍絲我哋自己都唔制裁佢哋

工作上或者唔容易，家庭入面都好難，但朋友呢？同咩人做朋友你絕對有得揀

運動最後或者我哋未必完勝，但我哋要緊記而家發生緊嘅人與事，keep在心中團火，抗爭之路絕對唔係短暫呢刻

希望大家可以各司其職，同所有藍絲無了期斷交直至佢哋良心發現，以自己雙手同良知去制裁無人性嘅佢哋

光復香港 時代革命 香港人加油

你有得選擇

唔想返好簡單 臨出發前唔見銀包 咁啱得張回鄉證起裡面

鬥長命囉
臨老睇下係咪共產黨佢?

家中老母已經唔可以用藍形容 紅到出汁
老豆表面附和老母其實係中立偏黃 知道黑警政合作
老母回鄉探親期間我同老豆日日鬧政府同黑警
老母翻到黎就宣揚無限相信政府同幫警察講說話

呢場運動持續左幾耐 就鬧交耐足幾耐
道理證據甚至香港GDP都搵埋放係佢面前
蘋果Lihkg立場Now樣樣齊
佢知道完真相 就話
「我知道㗎 咁係咁㗎啦 你地鬥得過CCP？」
我應左句 「一國兩制 法治社會黎wor
咁無法治啊 Sir This Way Please」

其實都唔需要太介意講咩 口生係佢地到 你點樣嘈都冇用 佢地堅定自己立場認為政府比佢睇既野就係真就係岩 我地兩老食鹽多過你食米 就好似你都會堅定你自己立場覺得政府有問題 既然大家都堅定自己立場何必去嘈 慢慢開始唔理兩老唔同佢地講野就得 如果你經濟未能獨立時學識忍耐 有能力就走唔需要理佢地 最後唔洗比親情兩個字綁死自己 親情係建立於愛與包容 認同政府做法已經失去呢兩點仲洗咩講親情

悟出道理
巴打講得好啱

pish

學下其他巴打方法

同佢地講 大個有錢就移民

會送佢地去大灣區老人院

我唔想放棄香港

就出門前一兩日

唔見左內地通行証
搵唔到又做唔切

佢一講即刻屌佢講政治
叫佢唔好再講政治

佢哋Keep
好撚穩陣

講中哂心聲，佢地認為自己一撚定啱 根本唔撚肯接受現實

我成間公司都深藍啦

親人唔同嘅

咁又係，我老豆係藍，但係不問世事個款。

我都係咁
啱啱先嘈完
我罷課結果老母幫我退學叫我去返工真係cls

我同老豆講
呢世都唔會見佢班親戚
只會白事去鞠個躬

兩老都藍到紅
我同我阿哥返到屋企都不約而同帶耳機
我都同佢嘈撚左兩獲
又係d乜野要不是中國就點點點
然後就聲大

遲d返大陸拜山會係一個導火線
今次我實唔返理閪你
好撚想搬 搬又要洗好多錢

每次返到屋企我都覺得好撚攰
刨波都沒心機
好想搵到果種home sweet home 既感覺
不過以後都唔會有了！

唔洗我講 佢已經話冇我呢個女
但我仲讀緊書 佢而家話書都唔俾我讀唔俾文件我搞grant loan

由鳩佢啦, 咪撚返去添啊, 死硬

慘在唔係啲三唔識七嘅親戚
係呀爺呀嫲由細到大都好錫我
我自己唔忍心

巴打 你中幾?

I know that feel真係好辛苦，唯有係屋企盡量避講政治野

原來好多人都同我一樣

我今年大學啦
啱啱嘈完佢話今日去左幫我退學
為嘅就係攞返D錢
我唔知佢退左未，聽日會返去問下
但我真係好L頹

同班死老野(sorry親人都咁話)食飯唔會再有2句
日日屌示威者又老吹公司啲黃絲會打佢地
我出聲話藍屍打人暴力有晒証據就叫我收聲唔好再講大家shut up

而家退晒所有親戚谷，del晒佢地既電話
新年啲利是我留俾你地做帛白好行落地獄唔送

屋企兩老深藍 日日聽住佢地屌手足記者

痴撚線你老母紅衛兵黎㗎
為左個垃圾政權退你學?
爹親娘親不及共產黨親呀？
屌遇著呢啲垃圾父母我驚真係會失控斬佢地

藍屍channel黎黎去去乜柒都係民主黨/美國佬/蔡英文搞事
所有傷者都係收錢自編自導自演

唉仲要開大電話喇叭係咁播
即刻屌柒佢地收聲唔好阻我訓練覺聽日返工

巴打別氣餒，我早幾日老豆想入廚房拎刀斬我。
我走落街俾大家冷靜下，落到街打電話怒屌我啲藍絲親戚咪撚再睇再傳啲新聞出嚟，有咩事我做鬼一定返嚟搵返你哋之後，全部人收皮無人敢再send出嚟，老豆老母電視都無睇從此好似少了一個藍絲家族

我都估唔到會咁樣對我
啱啱有諗過死左去算
不過冇勇氣。。。
依家唯有希望退唔到或者可以取消退學果D

死解決唔到問題㗎
呢啲變相家暴一定要搞到佢晚節不保
雖然咁講好仆街話晒同佢生活左廿幾年
但佢今日可以為左個垃圾政權出賣血親
他日難保唔會做出其他更激烈行動

仲要睇埋啲假新聞 寫女急救比人爆眼係假既仲要話示威者無知⋯⋯

我有次都係想拎刀斬我
好彩我老母撳得住 我又冇再出聲

唔好做傻事
退學唔應該係單方面父母幫到你退就退
唔係嘅咩

百試百靈 只要比佢更藍就得
大陸咁好 你建議佢大個搵到錢一齊搬返大陸住
共享大灣區榮耀 拒絕美國貨
比佢更紅 紅到佢怕
提到佢煩 佢自己無癮自己唔會再講
唔出聲起碼唔會自己谷住 返到屋企可以靜下
如果可以搵朋友傾下計呻下 頂唔住就唔好睇新聞一日半日

不失為一個好辦法 但埋沒自己良心 我好驚被同化

中華基金中學：你班曱甴再搞事就全部無書讀

千其唔好返太危險

加油

如果有得揀

屋企日日睇cctvb, 屋企三個人兩個藍。日日20.45、9點幾同11點，對耳仔就最受罪，

聽到CCTVB新聞個音樂就屌出聲